[煩夠未]外交部就孟晚舟事件召見美駐華大使抗議 -

外交部就孟晚舟事件召見美駐華大使抗議
外交部就孟晚舟事件召見美駐華大使抗議
9/12/2018 22:32
在北京, 外交部副部長樂玉成, 緊急召見美國駐華大使, 就加拿大應美國要求拘押華為副董事長孟晚舟的事件, 提出強烈抗議, 要求美方撤回有關的逮捕令.
樂玉成說, 中國就事件的進一步措施, 將取決於美國的行動.
樂玉成昨日已緊急召見加拿大駐華大使, 提出嚴正交涉和強烈抗議, 指加拿大拘押孟晚舟, 嚴重侵犯中國公民的合法權益, 強烈要求加方立即放人, 否則必將造成嚴重後果.
加拿大法院正審理孟晚舟的保釋申請, 聆訊在當地星期一繼續.
檢察官要求法院拒絕保釋申請, 指孟晚舟透過香港空殼公司, 出售設備給伊朗, 違反美國對伊朗的制裁, 又指她潛逃機會大.

中國出兵未